美商務部傳喚多間中國通訊技術公司查國安威脅 FCC著手撤兩電信商營運許可

美國商務部周三（3/17）表示，已發出傳票給多家在美國提供資訊及通訊技術服務的中國公司，以調查他們是否構成國家安全威脅。另外，聯邦傳播委員會（FCC）周三也指出，已著手撤銷中國聯通美洲（China Unicom Americas）、太平洋網路（Pacific Networks）及其全資子公司信通電話（ComNet）在美國提供電信服務的營運許可。

商務部長雷蒙多（Gina Raimondo）透過聲明表示，「北京進行削弱我們的技術優勢，以及威脅我們的聯盟的行為。傳票將可收集資訊，讓我們能夠確立最能保護美國公司、美國勞工及美國國家安全的可能行動。」

聲明中並未點名任何公司，不過，前總統川普政府曾將華為和中興通訊當作目標，封殺他們參與美國電信基礎設施。

另一方面，FCC表示，已展開撤銷中國聯通美洲、太平洋網路（Pacific Networks）及信通電話營運許可的程序。

FCC在去年4月對前述2間中國電信公司以及中國電信（China Telecom Corp Ltd）發出「要求說明理由的命令」，要求他們須表明不受中國政府控制，否則美方可能以國家安全為由，關閉其在美業務。

FCC周三指出，這些中國公司「在現階段無法排除對其美國營運許可的嚴重擔憂」。FCC已在去年12月展開撤銷中國最大電信公司中國電信營運許可程序，中國電信已獲在美提供電信服務許可近20年。

FCC委員斯塔克斯（Geoffrey Starks）指出，許多中國電信營運商「自身也擁有在美國運作的數據中心」。他續指，FCC目前缺乏「應對此前在國安威脅」的權力。

FCC上周五（3/12）根據一項保護美國通訊網路法案，將5家中國公司指定為國安威脅，這5間公司分別為華為、中興通訊、海能達、杭州海康威視及大華科技。（盧宥竹／綜合外電報導）

日日有action

以為兩電係中國移動同中國電信

希望真係做, 唔好查完話無事
而且仲有好多野.....EG 抖陰 微信 大學背後資金等....

btw 小米係咪已無事？

All action ! No talk !

No bullshit! Let's Sanction

All action No talk